[外國文宣入]New York Times呢篇報導好有問題

上到國際媒體係好事，但睇一睇NYT篇嘢好似有啲唔對路，大家幫幫眼睇睇：

首先呢篇嘢係網頁版嘅頭版（非外國港人，香港ip入），同版面仲有另一個香港報導、清場片同埋右面嘅一個評論文章，未睇，淨係睇咗呢篇最大嘅

TLDR：
1.篇報導講到我哋陷入分裂（和理非vs勇武），係咪啲外國記者睇到呢幾年嘅爭議想當然咗？劉慧卿/民主派同情示威者嘅意見/訪問放到好後（綠色）
2.大部分內容除咗事件描述，就係失去道德高地、對運動前路有爭議、共產黨最開心嘅變體。（紅色）佢哋係咪唔知各有各做呢件事？學生/示威者嘅訪問篇幅有限亦放到好後。（綠色）

嚴格嚟講佢係有平衡報導，但要明白好多人睇新聞可能淨係睇頭幾段，就好似完全反映唔到我哋升級嘅原因同和理非/勇武嘅互補或者至少唔割。同埋個寫作框架同標題一早已經定咗係示威者分裂。

利申：第一次開post，有咩睇錯講錯請屌，希望促進討論

下面有全文同詳細remarks同source：

Hong Kong Protesters Storm Legislature, Dividing the MovementHong Kong Protesters Storm Legislature, Dividing the Movement
By Javier C. Hernández July 1, 2019

HONG KONG — Hundreds of thousands of demonstrators marched in peaceful protest on Monday as Hong Kong commemorated its return to China in 1997, but the city was shaken by images of a smaller group of activists who broke into the legislature, smashed glass walls and spray-painted slogans in the inner chamber.

The split-screen protest offered vivid evidence that the divide in the former British colony is not merely between protesters and the Beijing-allied government — the protesters are increasingly at odds with one another.
民主派、和理非都無割，咩料？

On Monday, as activists armed with metal bars and makeshift battering rams were on the cusp of breaking down the doors of the Legislative Council, a group of veteran politicians sympathetic to their cause pleaded with them to reconsider.

Some were shaking their heads. Some were on their knees.

“Please ask if it’s worth it,” Claudia Mo, a lawmaker, told one black-masked protester. “Think about your mother.”

The advice went unheeded.

The confrontation made clear that the protest movement that has upended Hong Kong for months as citizens condemned meddling from the mainland is at a crossroads. Until now, protesters took pride in having no recognized leaders and using encrypted messaging to crowdsource their direction. But the pitfalls of that approach have begun to emerge, with protesters disagreeing over tactics and goals and lacking a consistent position from which to negotiate — even as the government toughens its stance.
decentralise就一定會冇乜方向，但次次現場都會有討論有方法，有失敗亦都有成功。
另外有唔少示威者都覺得談判=俾政府拖、撚，我哋訴求明確，談判好似唔係目標之一？

“Now Beijing has a good excuse to become even more uncompromising,” said Jean-Pierre Cabestan, a political scientist at Hong Kong Baptist University.
由西人講出：共產黨最開心、俾共產黨有藉口

On Monday, Hong Kong social media was filled with pleas for the protesters to return to nonviolent methods. And early Tuesday, Carrie Lam, Hong Kong’s chief executive, condemned the violence and praised the police, who she said had exercised restraint.
係咪真？發緊夢唔得閒上facebook，定係啲記者自己嘅同溫層

“This violence and lawlessness have seriously affected the core values of Hong Kong’s legal system,” Mrs. Lam told reporters. “I feel very indignant and saddened by this and want to strongly condemn it.’’
淋病回應，示威者嘅意見一直未出現

For weeks, the Hong Kong protest movement had stayed on the high road.
和理非的確係有道德高地，但佢無講到點解政府逼到示威者要升級

A few days after the police used rubber bullets and pepper spray against demonstrators on June 12, protesters held a vast and peaceful demonstration of more than two million, even though the government had suspended consideration of abill that would allow extraditions to mainland China. Since then, smaller demonstrations have continued, without seeming to alienate the business community or lose focus.

On Monday, the vast majority of protesters were once again peaceful. But the images that dominated the day were generated by the relatively small group of protesters who broke into the legislature.

Since June 9, crowds in Hong Kong have flooded streets in a series of protests against a bill proposed by the government.
未完

The protesters now risk helping President Xi Jinping of China justify his desire for tighter control of Hong Kong, analysts say. Some say the protesters are overreaching, as they did during similar protests five years ago, when critics of the government rejected a compromise by Beijing and ended up with nothing.
又係共產黨最開心論、俾藉口共產黨做野（中共係唔係都會搞鳩我哋架啦）
+示威者要求太高，應該袋住先，拎返雨革/傘運出嚟講，some say仲要唔L quote名

The unrest was a sharp challenge not only to Hong Kong’s leaders but to Mr. Xi, who has sought to expand Beijing’s influence in the semiautonomous region but now faces a turbulent political crisis with no signs of abating. The protest on Monday represented a brazen defiance of Beijing’s rule and was a dramatic display of the challenge that the party faces in winning over Hong Kong’s youth.

The protesters’ rejection of the pleas of sympathetic lawmakers, as well, highlights their deep disillusionment with Hong Kong’s political system. Many are skeptical that lawmakers, even those who embrace their cause and attend their rallies, have their interests at heart.

Many young people feel that older generations have been too eager to compromise with Beijing and have allowed the Communist Party to chip away at Hong Kong’s freedoms.

Since early June, protesters, many of them students, have urged the government to withdraw the extradition bill.

Responding to pressure from protesters, Hong Kong’s leader, Mrs. Lam, suspended the bill last month and apologized. But the protesters remain unsatisfied, demanding the bill be withdrawn entirely and that Mrs. Lam resign.

Monday was the anniversary of Hong Kong’s handover from Britain to China in 1997, a traditional day of protest for people who oppose China’s tightening grip.

In the morning, Mrs. Lam clinked glasses of Champagne with other Hong Kong officials as they celebrated the 22nd anniversary, and watched on video displays as the flags of China and Hong Kong were raised in tandem outside the city’s harbor-front convention center.

But tensions erupted almost immediately. Hundreds of riot police officers used batons and pepper spray to beat back demonstrators who had gathered nearby. Many protesters were angered by the police’s response, and marched to the offices of the Legislative Council, where they used metal rods and carts to break the building’s glass facade.

未完

At night, the protesters stormed into the legislature, building barricades inside and spraying messages on the walls calling for protesters who had been arrested last month to be released. “Murderous regime,” said one message.

The protest quickly became a broad repudiation of Chinese rule, with demonstrators tearing up copies of the Basic Law, a mini-constitution that took effect in 1997 and governs Hong Kong’s relations with Beijing, and calling for free and direct elections. One group raised a British, colonial-era flag.

“We need to let out our long-repressed emotions and to let the rest of the world know about this news,” said Kris Yeh, a 20-year-old protester who said he had helped smash glass doors and spray paint walls.
終於出現示威者嘅口號同訪問

Protesters mostly cleared out of the legislature after three hours of occupation. Then a cordon of riot police charged to disperse the crowd outside.

The confrontation at the legislature divided the demonstrators. Some denounced the actions of those who crashed into the building. Others were less critical, saying they could understand the anger.

“I don’t support violence, no matter what, but I understand why people would do it,” said Emily Lau, a former lawmaker. “They are very frustrated because they say they have protested so much.”

Some argued that nonviolence had failed and that a more confrontational approach was necessary to protect Hong Kong’s freedoms.

“We have been too peaceful for the past few times, so the police think we are easily bullied,” said Natalie Fung, 28, who supported protesters with food and drinks outside the legislature. “The younger people are risking their safety and their futures for us.”
同情者嘅訪問

In Beijing, the state-run news media mostly ignored the protests. But they were perceived among some as a stark challenge to Mr. Xi’s rule, taking place on the 98th anniversary of the founding of the Communist Party of China.

The unrest has put Mr. Xi, who has promoted an image as a tough, uncompromising leader, in a difficult position, as he grapples with the prospect of more clashes between the police and protesters, or removing Mrs. Lam, a chief executive whom he swore in two years ago.

Still, mainland experts said the chaos on Monday might give the central government confidence that the movement in Hong Kong was unraveling and could fade on its own.

“This movement has reached its end,” said Tian Feilong, the executive director of a research institute on Hong Kong policy in Beijing, citing the divisions between lawmakers and more extreme protesters. “It will cool down by itself.”
個中國專家講嘅嘢同成篇報導嘅主旨一樣

The political crisis might prompt officials to place even greater pressure on Beijing’s formidable network of sympathetic business executives, media outlets and civil servants in Hong Kong, experts say, such as by threatening employees of mainland companies whose children participate in the protests.

“Those elements will be pushed to the max to elicit greater compliance from the population,” said Victor Shih, an associate professor of political economy at the University of California, San Diego.

The movement now enters a period of uncertainty. Arrests are likely. Divisions are growing among protesters. Without a recognized set of leaders, the demonstrations lack a sense of focus.

Victoria Hui, an associate professor who studies Hong Kong politics at the University of Notre Dame, said a successful protest required some level of coordination, even if it was decentralized.

“It cannot be leaderless,” she said. “They need better coordination. It’s not worth it to court arrest.”

正文完

Reporting was contributed by Austin Ramzy, Mike Ives, Tiffany May, Daniel Victor, Katherine Li, Ezra Cheung, Alexandra Stevenson and Gillian Wong from Hong Kong, and Steven Lee Myers from Beijing.
A version of this article appears in print on July 2, 2019 of the New York edition with the headline: Hong Kong Clash Underlines Split In Protest Ranks.

Source：

完

push

你哋睇完係咪都覺得怪怪哋

推

英文差
幫你推

支筆係人地到

好難控制到人點寫

最多同佢講返民主派同示威者無割到

推
I go to school by bus

人地點諗點睇的確係有佢自由
但呢篇唔係commentary而係報導，作爲記者係咪應該儘量公平同合乎比例咁反映返現場嘅情況？
我覺得佢宜家做唔到

其實你可以當一個參考
原來佢地從外面係咁睇
小心回音室效應
你要向外宣傳做好公關
就先要了解其他人既睇法
針對性提出客製化既解釋
每個人都有佢自己人生經歷
、價值觀同角度
千祈唔好用死一套說辭

定係我哋網上/發夢人圍爐得太勁，其實呢啲意見先係主流？我又覺得唔係吖...
勇武係唔算多，但同情者應該多過14年好多...

係，好認同，所以就係想推出嚟俾大家討論吓，同埋睇吓可以點樣比較有效咁deliver我哋嘅諗法
迴音室會gg

外國記者始終都唔會明白哂香港既實質情況既
寫得唔好報導唔好都實在無可厚非（雖則佢地幾年前屌鳩香港人對内地人racism好犀利）
除非係基本是非黑白fact check都調轉錯咗啦 咁就要屌
香港既情況我地香港人識英文既就儘量向外宣揚多啲啦

其實同談戀愛一樣
你越投入係越難做到將自己抽離
真正企嚮客觀角度去觀察番自己
莫講話年青人，成年人都好難
無一定修養做唔到
但你可以參考一下一啲例子
例如我地爭取既獨立調查委員會
又或者啲案會請英國顧問
依啲都係因為想顯過第三方角度
去作出一個客觀判斷
所以我既意見係
依篇報導算係中立

我哋係要好努力好努力咁宣傳
我呢排發夢見到外國人都會主動同佢哋吹水
去旅行又同當地人講吓

外國記者係好難明曬local嘢，呢篇個主筆仲要係駐北京未必喺現場
但佢哋的確有好大影響力，希望我哋嘅聲音俾佢哋見到

留名再睇

未讀過新聞學，唔知作為記者應唔應該係報導入面寫自己對事件嘅睇法，但justify the desire for tighter control個段好突兀

唔啱聽都要講
香港的確有班拎咗光環嘅市民
因為616 有啲國際甜頭
之後兩極化，變左好排除勇武
如果記者係接觸到呢班人，有咁嘅結論好自然

有啲人永遠覺得和平與愛係出路
但就係呢班人搞到鄰國越壯大越無恥

都可能係

如果俾我寫，太過同情示威者，在於佢哋嘅標準嚟講又未必係一篇好嘅報導...

或者我哋嘅立場、睇法都係要由返我哋嘅文宣帶出，至少係主要嘅渠道

外國讀緊書 未必幫到好多手唯有平時同鬼仔鬼妹講多啲同埋喺fb 洗版share啲狗既暴行同翻譯下講下發生咩事

放心啦 我可以同你保證而家越黎越多外國人（尤其係年輕一代既鬼 ABC CBC)知道共產黨d仆街嘢風向都係sympathetic to 香港甚至支持

無辦法

正如蘋果咁

我地睇咪覺得無問題

仲課埋金添

但藍絲咪覺得佢地係毒果

所以唯一可以做都係同佢講返事實真相

起碼最重要嗰樣係大家無割到

民主派都支持行動

共產黨開唔開心依啲就真係記者個人評論黎

其實可以叫文宣集合唔同人意見
打篇野出黎問下大家o唔ok
然後以連登名義send去比佢試試
但用詞要客氣啲
唔好用澄清或你理解錯等態度
因為潛台詞質疑人地既專業
係對一個記者黎講係最大侮辱

我應該因爲掛住發夢，完全接觸唔到呢班人...
其實唔知流失咗幾多

但個人嚟講 覺得既然之前方法唔得 就咩都要試吓 反正結果無人知
就算唔完全同意我都會留後排 結果好壞一齊承受 我諗好多人都係咁？
顧唔到咁多...

有D人係會一邊去遊行，一邊覺得爆門既係要拉

其實一定有人係覺得爆門冇咁好個喎
做唔同野都會有好多唔同嘅意見
個問題係大家要學識嗰個態度囉我覺得
唔認同但唔好唔支持同路人
認同佢嘅做法 但追求呢啲嘢嘅人我都會支持

同埋依家好明顯去緊輿論戰
同埋經過左今次我屋企人嗰啲本來支持嘅
個感覺都好似已經有少少走近下坡
但不過都仲係支持嘅
不過而家都做咗 所以其實唯有繼續落去
睇吓點樣扭轉下仲好
大家加油

咁都放心啲...近排真係太上心
多謝巴打

本人愚見, 最重要的是-曾經上過報講200萬01人和平示威. 之後有不合作運動, 也會變得情有可原. 今次再在各地見報, 也可比世界各地了解到, 事情尚未解決. 反而更好.

呢d野要整個email template 搵一百人send過去同佢講事實

我講番喺地區街坊啲觀察

616 引發咗好多第一次上街嘅師奶一家大細去遊行
佢地連搭咩車 去邊度開始都唔知
但係第一次就拎到光環， 佢地會覺得咁樣就係成功

之後第一次圍警總，呢班人已經喺網上指責，同埋怕死到好似自己無出去都會死咁，係咁勸人返屋企

今次，淨係七一下午話撞門，嗰班人已經割蓆

大家經歷唔同，佢地一開始就體驗到和理非有光環
所以616正常民主社會可以係件好事，但對住林鄭霸權，可能就唔係好事

係，要講清楚無割

都要澄清返，共產黨最開心唔係記者講，出現兩次第一次係引用bu嘅西人學者，擺得好前（當係major嘅expect咁，簡單新聞嘅被訪評論者通常正+反+專家），第二次都係專家，不過就用analyst say，無開名，定唔知係引返上面

可能係，以佢理解/佢訪問嘅專家係咁理解，所以就prioritise咗呢個觀點作爲第三方觀點

不過蘇丹咁啱又有政府開槍振壓關乎黑人問題 香港相對上未必咁快有咁多attention
大家都係做好本分姐
同前線既手足比 呢d已經好輕鬆
你地都要加油啊香港人去到邊都要共同進退

係

樓上巴打都講咗，始終每個人有侷限，未必關專業事
都可能係我自己嘅偏見/迴音先覺得唔舒服

but
點都要deliver我哋嘅想法出去！

公道講句，唔知佢登個時係登喺 editorial 定新聞版，有觀點唔奇。對外電唔洗咁上心，亂來的多

新聞版，唔係opinion/editorial
始終美帝大報嘛 同埋相對於本地media 外國記者更難被控制 好似係 香港有咩事可能真係靠佢哋spread
（當然香港仲有好多好media同記者，立場、apple、factwaire、衆新聞）

千祈唔好咁做
佢唔係特衰政府
事實講一次就夠
多就係騷擾 會變垃圾郵件
外國記者你send email比佢
佢一定睇倒
更何況係佢跟進既報導
你主動提供資料比佢
對佢黎講仲好

多謝四方西啦

去comment個度將個事實出來就得，唔好搞人

唔好有依個想法
咁間接係否定左集資登報
你要明白點解大陸要入侵傳媒
因為佢真係有影響力
你睇台灣反紅媒就明

喂好撚煩， 清醒啦， 唔係外國圍住你地轉架， 文宣可以但咪撚逼人點寫

推
有冇得澄清

你唔洗激動既
樓主只係題出疑問
可以心平氣和啲去同佢解釋
佢都明白咩叫迴音室效應

其實可能有需要同外國力數犯民啲仆街嘢先
要佢地無哂credit廢事下次外媒訪問又俾佢地鳩吹一個唔啱既narrative出嚟騎劫個寶貴機會帶錯哂風向

發夢夢見有個名之前搵受傷義士做訪問，但係個態度差到無倫

其實真係越嚟越多中國人做英語世界大報嘅記者，呢d表面liberal 嘅Chinese journalist，仲得到唔少外國左派人士support

呢班人又成日批評自己d同事報道中國嘅方法，實際效果就係幫緊中國洗白，完全係痴撚線。

我都覺得報導有偏頗
係咪可以寫信去?

Push

千祈唔好咁做
舊登就係有人咁做變左滋擾
甚至去到起底加電話轟炸

篇文你見有咁多Fixer係度，你大可以反映

可以。

籌多錢次登多次報，糾正佢地既報導啦

可以用民陣聲明回覆，拉返兩派一齊

up

Pish

好多紅色背景既編輯/滲透左入外國傳統媒體

主要係四方閪講錯野 搞到外媒信左

有無割到自己知就得
最緊要齊上齊落